Le site Park4night est un site français qui réportorie les emplacements de camping principalement en France et en Europe. Avec plus de 150 000 emplacements référencés et une communauté active qui renseigne régulièrement des nouveaux emplacements, le site est devenu la référence pour planifier des vacances itinérantes.

Néanmoins, il est parfois difficile d'accéder au site lorsque l'on traverse une zone blanche. Une solution pourrait être de créer un site web sur lequel l'utilisateur renseignerait son trajet en avance. En utilisant l'API google map, il serait alors possible d'obtenir une dizaine de points sur le trajet avec les coordonnées renseignées. Fort de ces informations, une requete à l'API développée ici permettrait d'extraire du site Park4night les emplacemnts de camping et de les garder en cache pour l'utilisateur.

